[重開][多圖]韓國8日7夜之旅分享

刪走晒豪玩豪買豪食，大家當正常遊記咁睇啦

同朋友2個麻甩佬無視咗其他人「韓國唔啱男仔去嫁~」、「悶死你地呀~」嘅忠告，照計劃咗呢次行程，我地2個都係第一次去韓國。今次呢個行程由於唔小心撞正中秋節，而原來韓國嘅中秋節又係幾乎=新年，好多地方都唔開 ，所以行程上都一改再改，不過整體上都玩得好開心 。今次我地都冇特別慳住黎洗(相反洗得好豪下 )，事不宜遲，即刻開始分享呢個韓國8日7夜團啦

香港時間8:50AM，準備出發！

到達仁川係韓國時間差唔多2點，由於我地係去到明洞先兌換韓圜，所以已經預先問人借咗少許韓圜同T MONEY(韓國八達通)，因為miss咗班機鐵，成朝冇食過野嘅我地決定喺機場食少少野先，黎到韓國梗係要食下炸雞啦

um...kfc炸雞都勉強頂住先啦

食完時間啱啱好，搭機鐵~

45分鐘左右就去到首爾，再轉地鐵搭2個站就去到明洞

韓國我來了

第一站當然係要先去換錢

我諗有去過韓國嘅朋友唔使我多講了，明洞——一品香換錢所(地址：서울특별시 중구 명동2길 26)，全韓國匯率最高嘅換錢所
參考資料：

我換咗120萬韓圜，朋友仲多，換咗200萬韓圜

換完錢下一步就係擺低行李，我地住嘅酒店唔近明洞，反而近南大門(會賢站，與明洞相隔一個站)，我地就由明洞行過去

間酒店叫MUST STAY HOTEL Myeongdong(머스트스테이호텔 명동)，平，但質素麻麻，但我地對住嘅要求唔高，所以是旦啦

check in完擺低野，已經係韓國時間5pm，咁就冇咗大半日 ，拿拿臨出發，正式開始我地嘅行程了

c hing 唔使咁認真嘛

正評已給

加油

第一站就係最就腳嘅南大門啦

南大門地圖
[url]
[/url]

時值中秋節前一日，有唔少店都冇開，但都尚算多人

一黎到已經見到好多靚生果

非常多小食

最後我地係試咗呢2樣：蟹柳棒(2000圜)同海鮮斑戟(7000圜2份share)，蟹柳棒姆好食，海鮮斑戟嫌佢硬得滯，同埋太飽肚了

南大門畀我嘅感覺係賣嘅野比較傳統，有人蔘、松茸，仲有d傳統糕點賣

行到口渴買咗呢款柑橘汁飲(4000圜)，非常甘甜，至於個樽個公仔係咩黎嫁呢？就係濟州好出名嘅「石頭爺爺」，柑橘係濟州特產，自然就用呢個公仔做樽了

行到咁上下，係時候食晚飯，今餐嘅主角係——韓牛 ，我地嘅目的地係馬場畜產物市場，呢個係一個性價比高、專係賣韓牛嘅市場，地點雖然有d偏僻，但為咗食到好味嘅韓牛，都係值得一去 。

馬場畜產物市場
서울시 성동구 마장로31길 40 首爾市 城東區 馬場路 31街 40
02-2-2281-4446 / 02-2-2281-4447
平日 03:00~23:00 / 公休日：每周 第1與第3個 星期日
交通方式：
路線1、地鐵 5 號線馬場站 (541 ,마장역) 2 號出口步行約 15 分鐘
路線2、地鐵 2 號線龍頭站 (211-3 ,용두역) 4 號出口步行約 10 分鐘
參考資料：[url]
[/url]

其實都唔係咁易搵，落咗車我地兜咗一輪先搵到，呢個咁浮誇嘅大門就係入口了 \

都係嗰句，中秋前夕，好多都冇開，有點冷清

入面間間舖都係咁上下樣，右上角嘅1++同1+係咩意思呢？原來韓牛同和牛一樣都係分5級的，分別係3、2、1、1+、1++，最頂級就係1++，舖頭咁寫即係話佢地賣嘅都係最頂級嘅1++同1+韓牛

呢d韓牛甚至有禮盒裝，可以畀人拎去送禮

我地就揀咗呢份牛作為我地嘅晚餐(52000圜,約$361)

畀咗錢佢就帶我地上樓上嘅餐廳加工，用熱石整黎食

食得！
呢餐total係52000+10000加工費+5000(叫多咗個蒸蛋)=67000圜(約$465)，平均一個人2百幾蚊，計埋質素黎講都好抵食。

由馬場洞返明洞，夜晚嘅明洞更加熱鬧，各種小食多到數都數唔晒

明洞地圖：
[url]
[/url]

由於我地已經食飽，所以基上都係行下、影下相，越行越發現真係行極都行唔完[img]

唯一係食咗呢款叫宮廷肉排(4000圜)，味道唔錯

基本上明洞嘅舖頭10點左右就會閂門(小食晏d)，所以返到明洞都唔係行得好耐，10點閂門唔可以話早，但以一個咁多遊客嘅旺區黎講，如果可以遲多少少閂門就好

day1完

多謝

加油 未去過韓國 睇住當去咗

同一檔喎 c hing
我舊年第一次去馬場洞就係幫襯呢檔
呢塊1++韓牛好好食, 二萬五WON好抵啊

推

day 2,唔係最好玩嘅一日,但一定係最「充實」、最難忘嘅一日。因為當日係中秋正日，去之前我都特別針對性安排行程，但千算萬算仍然算漏一點，令到我地大失預算...

由於前一晚明洞10點冇野行就好早返去瞓，加上今日行程緊密，所以8am就起咗身，出發去景福宮！

仁寺洞地圖

仁寺洞景點介紹

去到景福宮站，站入面嘅裝潢係襯返四大宮的

因為我地係朝早9點開門就入場，所以已經算少人了 ，可以影影影 。之所以揀今日去景福宮，係因為中秋期間四大宮後免費開放嫁

景福宮守門將換崗儀式：10:00、14:00（約 20 分鐘），我地行到咁上下啱啱好可以睇到。

應該係成個trip唯一一張同韓妹嘅合照

多謝分享，but去過一次，以後唔會再去了

行完景福宮，下一站就係喺附近嘅北村韓屋村 ，雖然話就話喺附近，但行下行下都要成4、5個字

買咗呢個雞蛋糕黎當早餐，雖然係周街都有，雖然用料係十分普通，雖然後來發現周街都賣緊3000圜偏偏我地幫襯咗呢檔4000圜嘅，但我同朋友2個一致認為，呢個係我地成個trip食過最好食嘅小食

北村韓屋村喺山上，山腳有d紀念品舖，一路行上山左右兩旁就係韓屋，亦有d遊客著住韓服影相，感覺有d似喺京都由山腳行上去清水寺嗰條路咁

本來仲打算行埋昌慶宮、昌德宮，但發現都已經比預計時間行得耐咗好多，又因為尋日行明洞發現完全唔夠時間行，所以果斷cut咗兩個宮 。

由韓屋行返去景福宮嗰邊，驚見不知名昆蟲小食 。

有人表演，有d似尖東海港城出面條友。

事實證明，朝早去係好正確的，晏晝時間多人都痴晒線 。

午餐今次係食好出名嘅土俗村蔘雞湯토속촌삼계탕 。
土俗村蔘雞湯토속촌삼계탕
地址：
首爾特別市鍾路區紫霞門路5街5 (體府洞)
서울특별시 종로구 자하문로5길 5 (체부동)
電話：+82-2-737-7444
營業時間：10:00 ~ 22:00(全年無休)

一去到，就見到超長嘅人龍，但出乎意料地，等咗10分鐘左右就入到去 。

店員帶咗我地去別館，事後聽講，凡係香港人/中國人，店員都會安排佢地去別館，因為經常有本地人投訴佢地聲浪太大，真係好羞家 。

叫咗呢款烏雞嘅蔘雞湯，D雞聲稱係搵人蔘餵大嘅，真唔真唔知，但個湯都好入味，不過個人就鍾意再濃多少少。

呢餐盛惠58000圜($402)，每人大概$200，如果你叫普通雞唔叫烏雞就仲平d，門口有賣蔘酒。

食完野，我地把握時間，返明洞shopping 。

成幢嘅line friends，裝潢幾靚。

一邊買下袋、買下零食做手信，一邊都不忘掃下街 。買咗番石榴汁(6000圜/杯)、炸雞(5000圜2份分)。番石榴汁酸酸甜甜幾正，不過比較貴，炸雞加埋醬甜甜地，感覺冇咁滯。

而之前提到嘅算漏搞到行程出事，就要由5pm我地準備地首爾塔睇日落講起...

由明洞行15分鐘，就係通往南山纜車嘅電梯，南山纜車就可以直上首爾塔。

一去到，見到咁嘅長龍，我地已經心感不妙。本來我地行咗大半日，對腳已經好攰，但朋友話為咗睇日落，一於唔搭電梯，行上去啦 。

結果好辛苦行到上纜車站，見到嘅係...
我地 >>> >>>

如是者，一路排排排，排到入纜車站仲要逐層逐層排，排咗個半鐘，由睇日落已經變咗睇夜景，由站入面望出去，仲見到更多更多人努力喺下面排緊

終於上到纜車，全程8分鐘，當然拿拿聲影多幾張靚景啦 。

咁咪幾好 正正常常
唔係屌你 以前係舊登睇人豪玩
剩係機票已經等於你成個trip

係喺呢個市場買先咁平，出面食要貴成倍

樓主訓雙人床 ???

留名十一月中去

第一眼都想問

呢間冇提供2張單人床

好難得連登仔去首爾！支持
其實韓國野又平又好食
雖然shopping真係麻麻地
利申 絲

LM

好食？睇黎你食開屎

炭爐鐵絲網好食過上面果種PAN

留名遲啲去韓國

寫得幾有心機~
留名

中秋=韓國新年

Lm

終於搭到上去南山，但其實只係去到首爾塔塔底。呢度有商場、有好多食肆，感覺就好似香港嘅山頂咁

中秋節正日，我地就喺首爾塔塔底賞月 。

山上人流非常多 。

本身我地係經klook買咗首爾塔門票嘅，但係一行埋去，見到又係要排隊上塔頂，職員仲話要個半鐘 。當時已經成8點，最後唯有果斷放棄，又排咗20分鐘纜車落山 。
事後諗返，最on9就係我地冇為意中秋正日係會有好多人上去賞月，失策 。
補充返，南山纜車每位來回票9500圜($66)，亦有單程票賣 。

行程嚴重delay，飯都係要食嘅，返到明洞8點半，我地食咗成個trip最豪嘅一餐，冇錯就係醬蟹了 。

咸草醬蟹(함초간장게장)
地址：首爾中區忠武路2街11-1 陽光大廈 B1F（서울 중구 충무로2가 11-1）
電話：+82 2-3181624
營業時間：11:30~23:00
參考資料：

咸草醬蟹位於地下一層。

叫咗2個醬油蟹套餐，再加一碟醬油蝦。第一次試醬油蟹，可能我同朋友都唔係好食得慣個口感，加上唔知係唔係d蟹唔新鮮，有d腥腥地，結論係我地覺得麻麻 。
價錢都幾貴下，total 123000圜($854)，平均每位成4百幾，可能呢間個名氣係堆砌出黎「湯」遊客都唔定，應該會有d抵食d嘅醬蟹舖。

食完已經9點半，本身其實係預咗早食完夜晚去汗蒸幕，但首爾塔遲搞到所有野都遲了 。最後我地決定照去汗蒸幕，最多搭的士返去

首爾德龍宮Dragon Hill龍山汗蒸幕
首爾市龍山區漢江路洞40-712（서울특별시 용산구 한강로동 40-712 용산 드래곤힐 스파）

入面係唔影得相的，我就簡單講下入面有咩做啦 。
首先擺晒d野入locker，之後就要去沖一沖身，然後就會去到大堂，可以去浸溫泉、浸凍水、蒸氣房、桑拿等等(免費)，佢亦有提供一d付費套餐，有唔同部分嘅身體按摩。
按完之後再沖個涼，之後就可以落下層嘅公共休息區(男女共用)

d韓國人都係拎個枕頭(甚至唔拎)就咁瞓喺地下 。

有蒸氣房，亦有呢間雪房，好似話逗留喺入面一段時間又係對身體有好處。

d一格格係畀人入去「冥想」或者瞓覺。

由於加咗付費全身按摩服務，唔計一早用klook買咗嘅入場劵，一個人都洗咗108000圜($750)，都幾貴下 。最後差唔多2點先搭的士返hostel，結束咗呢個超chur嘅中秋節。
day2完

留名

平就絕對稱唔上，不過野食so far食過咁多餐都係好食居多。

係呀,下次一定唔會揀中秋節呢段時間去。

咁都得

留名
近排去完 主要係首爾玩

留名
12月帶媽媽去
睇下有咩行程啱使

韓國有無入口啲日本朱古力？

你指樓主同男團友食日本朱古力

係呀無錯

day 3
由於前一晚太夜瞓，本身打算早少少出發，決定瞓多一個鐘，9點幾起身，出發去樂天世界 。

樂天世界係由好多部分組合而成，包括有超大個樂天商場、水族館、室內園區、室外園區等等，認真行嘅話，一日都未必行得晒。

樂天商場有限時pokemon store。

商場大到行都行唔完 。

樂天世界喺商場入面定出面都有入口。

張飛是咁的 。

成個樂天世界室內園區好似有成8,9層，地底係大型溜冰場。

就算唔玩遊戲，就咁行其實都幾好行，d裝潢幾靚。園內最多嘅係餐廳，行幾步就有一間，中西日韓泰越乜都有，真係口水都流埋出黎 。

入面嘅雪條都整到鬼死咁靚，味道唔知點，但賣相係好吸引。

入面仲有個民俗博物館，不過靜到不得了 。

室內園區2樓行過天橋就會穿到出去室外園區。

室外多d比較刺激嘅機動遊戲，跳樓機、海盜船都有 。

去嗰陣臨近10月，有鬼屋是常識吧 。

個城堡都幾靚。

黎緊去韓國
參考下先

推 醬油蟹我怕肚痛

其實我都怕,不過諗住一場黎到試一次,之後應該唔會再食

人去韓國食過最伏係雪濃湯

agger 淡到唔知食緊乜

雪濃湯我都有食,遲d會講

lm

行完樂天世界之後，我地搭地鐵黎到江南 ，呢個站係位於江南區嘅三成站。

午餐本來想試呢間嘅，不過中秋節翌日唔開 。不過老闆娘喺度，見到我地用流利嘅英文同我地傾咗幾句，問我地點樣得知佢地呢間餐廳，又問我地韓國好唔好玩，都幾nice 。

食唔到唯有去商場食啦，呢度叫江南COEX Mall，係全韓國最大嘅購物商場，面積有85,000平方米，有超過300間商店同餐廳，行呢個商場我覺得係需要一人一部

最後係去咗food court食。

一個幾好食嘅牛肉蓋飯(右上係飯)，有幾個小食，一個大醬湯，一個凍湯，盛惠14800圜。

江南COEX Mall最出名就係呢個了，星空圖書館（별마당도서관），個圖書館點解叫星空同埋點解要黎打卡，睇到相大家就會明白了 。而入面嘅藏書都係韓文，所以大家都係當打卡景點睇下就可以 。

接住落黎我地返到明洞，因為我地book咗韓國著名嘅nanta show 。

推介呢間喺明洞站嘅奶皇餡餅，新鮮熱辣好好食 。我地除咗即場買咗一份黎食之外，仲pre-order一盒臨走之前帶返香港做手信 。

搵咗一輪，終於搵到nanta show嘅門口。

準備入場！

入面就影唔到了，唔畀影相，不過絕對值得一睇，2個鐘有雜技/烹飪/音樂嘅結合，亦都有故事性，2個鐘碘都冇悶場，不愧為韓國最出名嘅表演節目 。

nanta由5點睇到7點，又係時候食飯，我地先試咗呢個炸醬麵(4000圜一碗)，老闆仲擺晒pose畀我地影 。

跟住要介紹下呢間，我地今晚嘅晚餐，可以話係成個旅程入面其中一間最好食嘅餐廳，叫安東燉雞 。
安東燉雞 안동찜닭
地址：서울특별시 중구 명동2가 2-22
電話：+82 2-310-9233
營業時間：11:00-22:00

成間店只係賣一款，就係炖雞，可以揀size同辣度，但最細嗰個1-2人份量炖雞已經夠2個成年男人食到飽 。除咗d雞之外，最好味係佢落咗d冬粉，d冬炒吸晒d汁，簡直係欲罷不能 。價錢都非常實惠，我地2個人埋單都係21000圜，即係除返每人都係$73 。

之後就冇點影相了，因為一食完飯，我地就喺明洞作最後血拼 ，頭2日已經睇中咗嘅野今日都買埋，衫褲鞋襪呢D不在話下 。

最後11點返到hostel，門口見到一隻好得意嘅貓咪 。

day3完

補返安東燉雞嘅參考資料

景福宮嗰幾個韓服女仔似架妹多過韓妹喎

推
樓豬有冇去樂天嗰座塔？
我覺得個景靚過首爾塔

冇去呀，費事重複

幾有趣 留名

Day 4

凌晨4點幾，我地默默放低鎖匙喺hostel櫃檯check out(已事先知會職員)，準備出發 。

2個人拖住2個大gip，向住首爾站前進。

我地本來要搭5:20嘅機鐵頭班車，因為朋友搞晏咗遲咗出門，我地趕頭趕命下5:19先去到 ，好彩有驚無險 。

咁早去邊呢？就係要搭6:50嘅機，出發去濟州 。我地會合咗一個喺背包客棧識嘅80後女仔，佢係一個韓國通，會同我地一齊包車。

時間啱啱好，寄埋行李。

喺機場極速食咗呢個魚餅烏冬做早餐，出乎意料地又幾好食 。

呢架就係我地搭嘅內陸機，我地2個都係第一次搭內陸機 。

一個鐘頭後就去到濟州了，黎到濟州機場，發現真係比仁川機場細勁多。

呢個就係我地呢2日濟州之旅嘅司機啦，平時搵包車一日都要150000圜，除3每人一日都要50000圜，但呢位司機係韓國通女仔喺淘寶搵嘅，每人一日只需要38000圜。

留名
旅伴係咪係背包客棧到搵?

自膠 睇到了

去酒店放低咗d行李之後，我地即刻上返車，正式開始我地嘅濟州行程，我地第一日係先去東面 。

搭咗9個字車左右，我地黎到第一站——萬丈窟。

入場費每人2000圜，特別嘅係呢度好環保，3個人佢都係出1張飛 。

由呢條樓梯行落去就係入口啦。

入面淨係開放1km畀人行，而行到盡頭係冇另一個出口的，要行返轉頭 。

洞入面氣溫都幾低嫁，一定要著返件外套先好入去 。

由於今日天氣麻麻，又落過雨，洞內積水都幾嚴重，仲會滴水添。

大概行咗9個字，就行完一個來回 。

我地下一站就係月汀里海水浴場。

呢個就係濟州周圍都見到嘅石頭爺爺啦 。

想去買支柑橘雪條食，點知又冇開 。

呢個時間雖然冇落雨，但好多烏雲，而且超！級！大！風！企喺海邊感覺好似畀山竹吹緊咁 ，一個個白頭浪冚埋黎。

呢幾張顏色櫈係畀人打卡影相嘅。

行咗一陣，天色又突然好返唔少，可以影d靚d嘅相 。

濟州最多嘅，就係呢d特色嘅cafe。

午餐嘅餐廳係韓國通女仔介紹的，話呢間餐廳係當地人先識去嘅正野，但個老闆好有個性的，之前一直未決定今日開唔開舖，今日先決定開，但開咗門又要準備下先，叫我地1個鐘後黎，所以我地就去cafe坐住先。

我地求其揀咗一間cafe入去坐，呢間cafe係出名橘子特飲同牛油果咖啡嘅 。

內裏嘅裝潢都好有特色。

一人一杯cheers~

差唔多夠鐘，我地就去隔離呢間期待已久嘅餐廳了。

呢間餐廳menu就係得呢3款野食，都係以濟州最出名嘅黑豚肉為食材整嘅，3款入面我地一致認為飯最好食，d黑豚肉肉同脂肪比例啱啱好，好食過平時d豬肉好多 。就咁睇個拉麵好紅咁好似好辣，但食落唔算真係太辣，反而個紫菜包飯先係最辣嗰樣，第一啖咬落去唔覺，之後d辣味滲晒出黎，好誇張 。

繼續支持
ching 加油

食完飯之後，我地就出發去城山日出峰，喺呢度我影咗好多相，係其中一度我覺得成個旅程入面最值得去嘅地方。

黎到城山山腳，個天又變返風和日麗。

山腳有唔少賣紀念品嘅地方，主要係賣柑橘嘅產品同石頭爺爺公仔 。

城山都係2000圜一位，票上寫4000因為韓國通女仔唔去城山，只有我同朋友2個上。

沿路行上去，旁邊係一大片草原，非常舒服 。

行完一輪終於上到山，由於唔夠瞓嘅關係，都幾攰下 ，山頂就係呢個瞭望台。

從瞭望台就可以飽覽成個濟州島嘅景色 。

行返落山之後，我地向海邊方向走。

旁邊嘅小屋就係海女之屋了。

海女拎住啱啱捕獲嘅海鮮叫賣，一份份的，有海膽、鮑魚、海螺、八爪魚等等，睇到人流晒口水 。

我地2個最後嗌咗一份鮑魚、海螺拼盤(30000圜)，畀完錢佢就直接拎入去加工，之後我地就坐喺出面D櫈，對住個海食海鮮，真係人生一大樂事 。

我12月都會去，好奇怪好多人去完一次就會話無咩必要都唔會再去玩😑

支持！
韓國通睇番人地去韓國係一件幾得意既事
因為又發掘到啲自己未去過既地方

因為佢地只去過首爾遊客景點 去下釜山 濟洲就知兩個世界

離開咗風景咁靚嘅城山，我地就去下一個景點，呢個亦都係我地2日濟州行程入面最伏嘅一個景點 。

開估，呢個景點就係mazeland迷路公園 。

入場費11000圜，貴過城山/萬丈窟5倍有多 。

迷宮地圖，分3個迷宮。

一開頭有個迷你嘅小迷宮，冇咩特別。

喺迷宮入面行就咁嘅樣，冇咩景睇，行到好悶。

唯一可以影下嘅就係行上高處，影返成個迷宮。

喺瞭望台影影到，見到穌光 。

個迷宮就係咁，不斷噴d水氣出黎，d水氣多到係可以濕到入條褲，on99 。

之前嗰個係草迷宮，呢個就係石頭造嘅。

去完迷路公園已經5點幾，我地襯未天黑，就去我地今日東部郊區嘅最後一個景點啦~

呢個地方係韓國通女仔介紹嘅，話係本地人先識黎嘅波斯菊花田，係當地一間釀酒廠種植嘅，可以免費入去影相 。

波斯菊有橙色同紫色兩種，橙色比較多，可惜黎到呢度個天色又陰返，而且臨近天黑，都比較暗，冇陽光下影出黎麻麻地。

行完花田就天黑，我地就啟程返市區食晚餐，濟州兩大美食，黑豚肉已經食咗，跟住當然係要試下另一樣——海鮮鍋啦 。

呢間就係我地去嘅餐廳~

睇圖已經可以feel到有幾正啦，d鮑魚又大隻又新鮮，落咗鍋都仲係郁郁下 ，食到咁上下落個麵落去食更加係一流~

因為租車嘅鐘數夠晒，所以我地要搭的士，黎到今晚最後一站——東門市場。

由3號街入去，呢條街係專賣海鮮嘅。

好多好多魚生 。

呢度就係今年3月先新設嘅東門夜市，好多好多其他地方未見過嘅小食都可以喺度搵到 。

因為海鮮鍋食得太飽嘅關係，我地最後淨係買咗「一瓜兩味」嘅西瓜汁 。

臨返酒店之前，我地都去咗東門市場隔離嘅七星街行咗陣 。

據韓國通女仔所講，七星街以前好旺的，不過依家已經冷清咗好多 。值得一提嘅係，濟州首爾都有嘅舖頭黎講，唯有圖左邊嘅ARBOX係濟州分店仲大過首爾明洞，明洞有3層，呢度足足有4層嫁 。

呢間就係我地住嘅酒店，喺七星街隔離。

酒店房同之前明洞嗰間係一個天一個地，而且因為我地咁啱捕到agoda特惠，呢間酒店仲平過明洞嗰間 。

多謝支持

你係韓國通？不過我地去嘅都係比較大路 。

濟洲好靚
景點夠多
每個景點相距唔遠又各有特色
特別係牛島

可惜我地得2日喺濟州，唔係應該會去牛島

Day 5
一早起身，我地出發去第一站——濟州民俗5日市場。濟州有好多個5日市場，顧名思義都係每5日開一次嘅，其中濟州民俗5日市場係最出名嘅一個，逢每個月嘅2,7,12,17,22,27號開。

呢個就係市場正門啦，我地係搭的士去到再同韓國通女仔會合。

成個市場係非常之大，同東門市場比，呢度更加似一個街市，但賣嘅野種類豐富好多。

有寵物

韓國出名嘅冬甩，有唔同款式，有d入面係有餡嘅 。

我諗係韓國嘅一d舊式vcd/dvd ？

有手信舖頭，但唔多，東門市場會多d。

呢條街就賣衫嘅，不過相信大家唔會買呢d，都係睇下 。

朋友同韓國通女仔買咗呢款韓國嘅米露黎飲。

好多好多生果舖，濟州出名嘅生果有柑橘、水晶梨、提子等等 。

成個area都係賣海鮮。

乾貨亦都有得賣。

本地人自制嘅醃製食品，泡菜、海鮮等，唔怕辣可以試下 。

賣菜嘅area應該係全場數一數二大。

仲有d餐廳，可以食下雪濃湯、韓國粥之類。

最後我地買咗冬甩做早餐，2000圜3個唔同味，都幾好食 。

買埋提子(4000圜)上車食，又大又爽甜。

尋日去完濟州東部，今日我地就去濟州嘅西南部，因為要去最南部嘅西歸浦市，所以都搭咗個半鐘車 。

第一站就係呢度了，天帝淵瀑布，濟州3大瀑布之一 。

入場費2500圜一位。

園區地圖，分主瀑、第二、第三瀑布。

好人工咁整晒樓梯同指示牌。

主瀑你冇睇錯，係冇瀑布的 ，呢度就係天帝淵個淵。

第二瀑布有瀑布睇了，但唔可以行過去，有野攔住。第三瀑布太遠了，我地放棄咗 。

呢條就係仙女橋 。

喺橋上睇個風景幾靚，而且好好天，但重點係……唔係好睇到瀑布 。

之後我地去咗西歸浦市區嘅呢間店，係韓國通女仔介紹的，喺本地人中非常出名嘅手信店。

主打呢款手工做嘅焦糖糖，有8款唔同口味，最好味係海鹽味 。

亦有好靚嘅禮盒裝 。

行到咁上下，係時候食飯啦，今次午餐我地黎到呢間食豬扒嘅餐廳 。

入面嘅裝潢係傳統嘅韓屋設計，係需要跪坐嘅，但因為我地行得太攰，所以都係就咁坐算 。

好邪惡嘅芝士肉醬意粉，以為呢個份量已經好多？

sorry ，店入面招牌吉列黑毛豬扒，呢個係2人份，但我地3個人食都覺得好飽。擺隻手做scale你就知幾大塊 。

食完午餐繼續出發~我地嘅下一站係睇草 。

今次黎到呢間cafe，就係為咗睇一年一度嘅粉紅亂子草 。

間cafe嘅內部都好靚，但係我地個心已經飛咗出後園了 。

想入場睇草，最低消費係一杯野飲。

然後佢就會畀條手帶你入後園了。

靚係好靚，不過對單身狗嘅我黎講就……

除咗粉紅亂子草，仲有芒草睇。

離開cafe，我地黎到雪綠茶博物館。呢度真係濟州必去景點，點解咁講？因為呢度可以參觀、可以食、可以買手信，乜都齊 。

好多綠茶產品賣，從最大路嘅綠茶、煎茶茶包、茶果，到好少見嘅綠茶鹽、綠茶冷麵都有。身為綠茶控嘅我滿載而歸 。

想食綠茶甜品都可以喺度食。

博物館行過隔離有innisfree分店，女士最愛 。

入面除咗普通產品外，仲有雪綠茶博物館限定產品。

呢度一樣有綠茶甜品，賣相比博物館嗰d仲精緻。

最後我地買咗一個3個人share，對住個景食真係一流 。

最後仲有綠茶園，一片綠色望落好舒服，不過我地就冇走落去行了。

行完雪綠茶博物館，又係黃昏嘅時間了，今次我地去漢潭洞涯月海岸睇日落。

呢間係GD曾經注資嘅Monsant cafe，好多人都喺呢度欣賞日落。

當日天氣好好，太陽冇畀雲遮住，我地都影到好靚嘅日落照 。

Monsant cafe有一大片落地反光玻璃映照出身後嘅夕陽，都幾特别。

睇完日落就天黑，我地都搭車返返市區，同韓國通女仔分別之後，我地返一返酒店擺低戰利品，就開始最後嘅夜市之旅 。

我地酒店-七星街-東門市場下面係有一條好長嘅地下街 。

返到東門市場，我地就睇下有冇d值得買嘅土產。

結果見到呢檔蛋糕仔，外面嗰層同明洞嗰款類似，但入面係柑橘口味。雖然大同小異，但我地覺得柑橘味仲好食，所以都買咗小盒裝(5000圜) 。

喺生果舖買咗呢款柑橘返去食，外型有d奇怪，但貴過其他d款，食落又真係好甜好好食 。

另外我就買咗一set柑橘(10000圜)打算偷運返香港 。

是日晚餐我地夜市搞掂~

黑豚燒(6000圜)。

蝦/魷魚蛋漢堡(4000圜x2)

鮑魚雜錦(8000圜)

柑橘炸雞(3900圜)

day 5完

仲有冇人睇緊?

我睇緊, 11月尾我都會去濟洲同首爾

打咗好多篇都冇人回,灰灰地
多謝你

等你up埋淨低3日

睇緊架, D野食流晒口水

我都有睇緊 巴打 想問下 SPA LAND可唔可以同海雲台放埋同一日?

我冇去釜山呀

記錯左另一個巴打
想問你食完有冇乜係推薦去食

馬場洞韓牛、安東燉雞、濟州DAY 4嗰2餐、仲有最後一日食嘅平壤水冷麵

Day 6
終於出發離開濟州，我地呢個行程分為三個部分，分別係明洞、濟州、弘大，三個地方入面，我最鍾意嘅始終係有度假感覺嘅濟州。

我地同韓國通女仔都係搭同一班機返首爾。

本身搭8:30AM機應該9:30到，點知佢check in又delay，上到機起飛又delay，結果足足遲咗成粒鐘 。

同韓國通女仔分別之後，就陪朋友去金浦機場outlet(佢要幫屋企人搵手袋)，不過最後都搵唔到 。

終於，到咗中午，我地正式到達弘大了 。

就咁睇條街已經feel到好旺 。

第一時間都係去hostel放低野先啦，呢間就係我地呢2晚住嘅hostel 。

呢度係外國人開嘅，仲有個common room添 。

lunch我地決定試下呢間神仙雪濃湯 。

個湯呈奶白色，聞落都好香，食落就覺得淡咗少少，不過佢有鹽同胡椒粉畀你落，落完就啱啱好。

嗌咗呢個牛肉片送飯，有d搵笨，肉只係得外圍嗰幾片 。

甜品係一盒條裝嘅朱古力芝士蛋糕，幾特別所以影下。

一邊行，一邊感受弘大嘅朝氣同繁華，行人都係比較後生的 。

成幢new balance，真係好誇張 。

可以呀 釜山2號線
車程6分鐘左右
但要注意返時間安排
兩個地方都有機會玩好耐
Sorry 亂入

系朋友圈中算係啦，去過韓國4次，每次都去唔同既地方，首爾濟州釜山大邱都去過，plan緊下次去光州，利申有學韓文同鐘意韓國文化ㅋㅋㅋ

有冇hostel地址可以分享下，同埋間hostel如何呀？

下一站就係成個行程我地2個影得最多相嘅地方，甚至比城山仲要多，呢度就係好多唔同小動物嘅Meerkat Cafe ！
Meerkat Cafe(미어캣)

地址：首爾麻浦區臥牛山路 21段 19-12號3樓 (서울시마포구와우산로21길19-12 3층) (顯示地圖)
電話：+82-(0)2-2333-4683
營業時間：12nn-10pm
交通：地鐵2號線弘大入口站9號出口步行約9分鐘
參考資料：

入場費每人12000圜，入到去要消毒、著拖鞋。

入面嘅動物有幾種嘅，最多嘅係狐獴，佢地比較細膽，所以只限於圈內區域活動，要排隊入去同埋只限10分鐘，而且除咗影相用嘅手機/相機，其他都要收起，因為佢地習慣挖洞，會挖你褲袋 。

藍眼暹羅貓，呢張係難得影到佢起身 。

袋鼠，佢地嘅活動範圍係成個cafe，真係會雙腳跳咁前進的 。

黑白雙狐，只有喺特定時間先會行出黎，平時只可以隔住玻璃望，好唔好彩我地去嗰陣佢地都猜出黎 。

呢隻唔知叫咩，睇落同狐獴有d似，可能係狐獴bb ？不過好嗲 。

麝貓，一直喺籠度冇出過黎 。

浣熊，唔知點解佢眼神硬係睇落有d楚楚可憐咁 。

結果我地就影到唔知時間，留咗喺度2個鐘 。

好得意
佢地臭唔臭？

正喎，好少見呢啲動物仔
BTW 加速

濟州住呢間叫HOTEL ROBERO JEJU

當時我地撞正優惠，一晚係260港紙，即係每人$130，完全有4星級酒店嘅質素，仲有靚景睇。
弘大嗰間叫弘大PATIO 59民宿 (Patio 59 Hongdae Guesthouse)

價錢係一晚270港紙，係歐式公寓嗰種每個單位一間房，出面有common room，風筒要同人share咁，床得上下隔床，但好好彩都叫有獨立浴室，喺弘大市區同樣價錢黎講已經算最好。

少少味，但唔臭的，cafe衛生做得好好

離開咗狐獴cafe，我地就行下弘大商圈，朋友喺明洞冇乜點買野，呢刻佢終於出手了 ，周圍去幫屋企人買護膚品。

唔知係咪有歌星黎咗busking，好多人圍住嗌，不過我地唔熟k pop，都係望下就算 。

仲有唔少青年男女跳k pop舞，都多人圍觀嫁。

韓國牌子舖，呢間野仲有個實q 24小時睇門口 。

呢款山竹糖喺香港畀山竹吹襲嗰日出 ，一度賣到斷晒市，我地行咗好多間便利店先有，500圜一包，我地買完幾包隔咗陣後悔，想買多幾包，返轉頭成個架已經吉咗 。

黃昏嘅弘大，可能d學生放學了，人流更加多 。

晚餐，我地同咗背包客棧識嘅一班台灣人(除咗個別1,2個外，大家都互相唔識大家)食飯，黎咗呢間叫小豬存錢筒嘅餐廳食石烤五花腩，咁樣食飯都幾特別 。

見到都流晒口水啦 ！

開頭嗌咗每人一份肉再share+2支啤酒，後來又加碼嗌多3份肉+大醬湯，埋單每人20000圜左右。味道係唔錯的，但入面抽風做得唔好，d油煙味焗到個人好辛苦 。如果想食呢間嘅，記得坐出面 。

食完飯就降散了，我同朋友特登黎行下呢間kakao friend。因為line friend香港已經好多地方有，kakao friend就冇，咁梗係要行下啦 。

呢隻大家平時tg sticker都成日見，叫ryan 。

店入面嘅裝潢都好靚，最上層仲有間主題cafe添，唔想下下買野食/衫袋/護膚品做手信嘅朋友都可以考慮下喺度買d得意嘅精品 。

夜晚嘅弘大。出乎意料地當地大部分店舖都係遲過明洞閂門(明洞收10點)，呢度收10點半-11點，個別餐廳/bar/club開得更夜。

行陣嘅途中見到呢間one piece舖，出面架海盜船如果日頭去可以打卡，不過我地去嗰陣想入去但已經閂咗門，問店主可唔可以畀我地影樣舖頭內部佢仲氣沖沖咁叫我地走 。

今晚嘅最後一站，我地黎到當地著名夜店nb2體驗下。要提一提因為nb2服務嘅對象係後生一群，所以大過30歲係唔招待的 。

入到去係唔畀影相的，不過當時未知，影咗2張。入面個個韓仔gel晒頭著晒靚衫咁yo女，我地就毒下毒下揹住背囊，就好似咁 ：

由於入面太重煙味，加上我地對夜店興趣不大，所以飲咗入場卷包嘅2杯cocktail就走咗，價錢係每位10000圜(包2杯基本野飲，飲貴野/另外再嗌就加錢)。

day 6完

幫推

下年櫻花季會去9日韓國 本身諗住去全州 鎮海 釜山 見到濟州又幾吸引 個日落
內陸機機票幾錢啊

推
我兩個月前都去左釜山+首爾 一共9日8夜
住釜山真係好悠閒好渡假feel
住海景房更加一流

呢個係我地個陣住間酒店 岩岩今年五月定唔知六月開業
係agoda搵 $612一晚 可能係有啲貴 但見到個景都值返哂
同埋酒店附近有間食水冷麵同餃子既餐館啲野好好食
可能話係我地成個trip最好食既野
唯一缺點係離地鐵站有啲遠 係松亭站行返去都要十分鐘左右

雖然去左9日咁多但其實係好唔夠玩 有好多地方都未去
野食既話我覺得可接受啦 我個人好鐘意食中華料理
所以韓國啲中餐館我都接受到 明洞大使館換錢個間野附近有間中餐館佢啲炸醬麵好好食 我到而家都好想食多次

傳統韓國野食都唔錯其實 個啲孔陵一隻雞個啲 幾好食
但有時部分韓國野會落好多醬 搞到好重口味 我就麻麻地
部隊鍋個啲更加狗也不屌 我相信應該冇人去韓國會走去食部隊鍋
如果大家去首爾 我會推薦大家去報啲local tour去玩鐵路單車 我個人覺得幾正 鐘意挑戰自我個啲可以去埋玩飛索

其實韓國都冇大家諗得咁無聊既 唔係剩係行街掃貨
真係睇你識唔識去玩

石烤五花腩好似好正 但多唔多油

唔多呀，正正常常,係可能佢乾烤又冇抽風機,成間餐廳都成陣油壓味,好辛苦

你呢個行程chur唔chur
淨睇你d文字+圖片,好似日日都好chur
我上次去首爾無去食韓牛,淨係狂食炸雞
如果有機會再去都想試下

chur到一個點,千祈唔好學我地
每朝最遲都係8點幾就起身，好似朝早搭內陸機嗰2日同黎緊講嘅第7日更加係超早，夜晚返到去攪完一輪至少1點先瞓到，尤其係去汗蒸幕嗰晚同第7晚夜遊東大門 。
韓國係超多樓梯的，喺首爾幾乎個個地鐵站都係得樓梯(除咗大站)，明洞弘大d舖頭全部一幢幢，都係要行樓梯上上落落，好辛苦。

繼續

水冷麵餐館有冇地址

無 sorry
但就好近我地間酒店 叫hotel laon
我地成程trip都係見到ok就入去食 冇記低/跟書跟片去
放兩張相比你睇真係好正

Day 7
因為第8日晏晝機返香港，所以其實Day 7都算係最後一日 。我地參加咗首爾近郊一天團。

7點幾，我地準時上咗呢架旅遊巴。

每人獲分發一枝水同呢個奶油包，又幾好食喎 。

搭咗2個鐘多d車程，我地終於黎到第一站——小王子村 。

大大張野寫住呢度係《星星》嘅拍攝場地，利申冇睇過 。

入面大概就係畀人地影下相，好多小王子嘅野，但都有好多唔知有咩關係嘅野，例如木偶奇遇記同小王子有咩關係呢 ？

紀念品舖仲離譜，hulk同spiderman都有，唔知做乜9 。

行完小王子村就搭車去食lunch，食春川最出名嘅炒辣雞 。

呢盤係3個人份量，我地嗌咗小辣，個紫菜炒飯索晒d雞汁超好食 。

炒飯

一個月後去首爾留名
巴打好有心機
睇完你分享會跟你去第一日食牛個畜生市場
另外想問問唱錢係咪係香港唱左美金？

唔係呀，港紙去到一品香直接唱韓圜

最尾小王子嗰到係咪kkday？

KLOOK

樓主用咩數據卡？
我買咗AIS，希望好用

我貪平買咗呢款上網卡，正正常常，網速唔算快但夠用。

食完春川炒辣雞之後，我地黎到首爾近郊之旅嘅第二站——南怡島，亦都係三個站入面（小王子村、南怡島、江村Rail Bike鐵路自行車）最值得去嘅 。

呢度就係南怡島嘅港口啦~至於點解會叫immigration呢？就係因為韓國將南怡島打造成一個世外國度，所以去南怡島要「入境」咁話 。

去南怡島需要坐船過去。

10分鐘唔洗，就踏足南怡島「國境」了 。

路牌風格有d土著feel 。

有人喺度表演，不過我地影完相就走咗 。

南怡島地圖，形狀好似叮噹個百寶袋 。

去到呢日其實10月都未到，估唔到可以睇到少少楓葉，喜出望外 。

架火車係會圍繞南怡島，比較適合上咗年紀人士休閒咁睇風景。

呢個噴水池都幾得意，旁邊擺咗好多好似晶石咁嘅物體 。

島上係有鴕鳥睇嘅，不過好臭 。

呢d牌感覺好似聯合國、地球村咁嘅feel。

沿途d建築都好有異國風情 。

呢款空中單車睇落都幾過癮，心思思想玩，不過睇到d路軌都幾短 ，就放棄咗。

打斜嘅廁所，可以打下卡 。

作為旅遊熱點，成個南怡島有n咁多間紀念品舖畀你慢慢行 。

我買咗呢款南怡島出名嘅薄荷噴霧，除咗有清涼效果仲可以消除疲勞，買畀長輩最啱。

呢條林蔭大道，唔同時間分別可以睇到櫻花、楓葉、雪景，依家雖然乜都冇，但都仍然係幾靚嘅 。

行到最盡頭嘅海岸線，有好靚嘅木橋可以打卡 。

我地行嘅路線係一直向東行，行到盡頭就沿海岸線U型返轉頭，返轉頭見到架坦克，好多人影相但總係有種九唔搭八feel 。

呢道彩虹都唔知係天然定人工，不過遇到當然要影低啦 ~

拜拜南怡島 ~

離開南怡島後，上車搭咗20分鐘左右就到最後一站，江村Rail Bike鐵路自行車（金裕貞站）。

Railpark個設計……唔明鐵路自行車同書有咩關係 。

呢架就係Rail Bike嘅模型了！

呢度居然又有楓葉，某d位仲好過南怡島嗰d 。

就一就個角度，就影到全紅楓葉 。

排隊上車 。

上到車其實都等咗好耐先開，仲要西斜，曬到痴線 。

本身對呢個鐵路單車係好撚興奮、好撚期待，點知景真係完全唔特別 ，踩咗成粒鐘，都係得d草同田 ，入到山洞就整d特效(泡泡、音樂)你歎 ，而且有段時間仲有d勁臭嘅牛屎味 。我地每人加咗5000圜upgrade VR，個VR就係戴住個頭盔，入到最後一個山洞就播D怪獸畀你打，但個制又壞埋，一隻都打唔撚到 。真係好失望 。

鐵路單車只係踩一段，踩完之後全部人就坐返呢架火車去第二個鐵路站離開。

上返旅遊巴大概係5點9，再搭咗個半鐘車返首爾，呢個近郊之旅就結束了 。特別想提下呢位導遊，有d驚訝因為比較少見女導遊。雖然只係一日團，但佢全程真係忙到冇停手，又好照顧團友，呢度畀個like佢 。

作為最後一晚，我地都決定chur盡佢。差唔多8點返到明洞後，我地首先第一時間去地鐵站拎埋我地pre-order咗嘅奶皇蛋糕，然後馬不停蹄黎到鐘路站。鐘路站位於東大門站嘅隔離，呢度就係我地晚餐嘅地方 。

鐘路站一出站，向住東大門站方向行，點知我地唔小心行過咗目的地，見到呢條牛小腸街 。

呢度間間店都係食牛內臟的，鍾意嘅人會好鍾意，我就麻麻 。

行返轉頭，終於見到我地此行嘅目的地——陳奶奶一隻雞 ！
呢度又叫一隻雞街，入面間間都係食雞，亦都有好多間叫自己做正宗，不過睇人流同埋上網check過，都係呢間陳奶奶一隻雞最吸引。
陳玉華一隻雞
地址: 首爾特別市鐘路區鐘路40ka街18 (鍾路5街)
서울특별시 종로구 종로40가길 18 (종로5가) (google map)
交通:
地鐵1、4號線 東大門站 8、9號出口
地鐵1號線 鐘路5街站 5號、6號出口
電話: +82-2-2275-9666
營業時間:
10:30-次日01:00 點餐至23:30
中秋節與春節連休，當天與前一天休息
參考資料：
由於太多人嘅關係，店員同我地講要等起碼半個鐘，我地就決定行一行去隔離嘅廣藏市場睇下 。

廣藏市場 광장시장 Kwangjang Market

開頭睇網上資料話廣藏市場收6點，本身都唔抱太大期望，點知竟然仲係好旺 。

唔止呢一檔，好多檔都有賣活章魚 。

賣水果嘅舖頭都好多，而且d生果睇落都好新鮮 。

勿勿忙忙兜完一個圈，就行返去陳奶奶度，夜晚9點正，終於可以入座食野 。

個雞湯同我想像中唔同，冇用到d咩特別嘅料，就咁食隻雞嘅鮮味。

食得！食完唔夠飽可以order麵，不過佢d麵有d似中國嗰種闊麵，感覺硬係唔多match ，同埋個雞湯都略淡。

食完又返去廣藏繼續行，由於晏咗個幾鐘，明顯靜咗好多。

呢d就係生章魚，呢款係撈生蛋一齊食。坦白講，生章魚我都勉強ok，但撈生蛋真係有d嘔心 ，不了 。

入到去見到呢檔好旺，d人坐埋一齊又同個老闆娘吹水，好溫馨嘅感覺 。

其他地方都未見過嘅，係烤魚+蛋漿 ？anyway已經食唔落 。

離開廣藏之後我地繼續行到去東大門，又見到有呢d車仔檔，仲有d人食宵夜 。

d舖頭冇咩特別，特別在嗰陣已經11點幾了 。

之前明洞舖10點閂、弘大舖11點閂，黎到東大門，竟然旺到同6,7點冇分別 。

一個幾特別嘅鵝蛋型landmark。

呢個牌指住唔同嘅著名城市同埋相距幾多km 。

夜晚差唔多12點，東大門嘅批發區充滿住黎搵戰利品嘅人(包括我地)，買完出面一堆的士接佢地走 。

商場營業時間，上午10點半至……凌晨5點 。
雖然我地好想行，但黎到呢一刻我地望住咁大面積嘅東大門批發區。可以想像下，只係一條街入面其中一個大d嘅商場(就係頭先張相嘅DOOTA)，已經有成十幾層(地底去到B5/F )，每層仲要超大。再加上連日來嘅體力、金錢透支，所以結果我都只係買咗一件冷衫，行到1點幾就打道回府 。
Day 7完

Day 8
原本前一晚如果唔行到咁夜，我地係打算今朝早d起身去廣藏掃街，同埋食埋個活章魚做早餐的，但真係已經散晒 ，所以我地最後一日瞓到10點幾，執好晒行李，11點幾先出發。我地今日嘅行程只有一個 。
乙密臺平壤冷麵 을밀대 평양냉면
地址：서울 마포구 숭문길 24
交通：地鐵6號線大興站2號出口走路7分鐘
營業時間：11:00 ~ 22:00
參考資料：

好在我地算係比較早黎到，等嘅人唔算多(到我地出黎嗰陣已經排咗一大條龍)。

呢度嘅選擇唔多，就係水冷麵、白灼牛肉同綠豆餅。

入面嘅裝潢係傳統韓屋，入去之前要除鞋。

等咗一輪終於有得食 ，麵條好彈牙好好食，加d黃芥末更加係超級match 。

相比之下，個牛肉就好普通，就咁白灼，冇乜味 。

食完野就拿拿聲飛的趕去機場，2點7上機，我地1點7先趕到櫃台check in，好在有驚無險 。

check in完我地就去搞退稅(呢樣大家都記得要搞 )，然後喺最後召集嗰陣趕到去board 。

韓國8日7夜之旅 完

我嘅分享就到呢度啦 ，大家有咩問題或者有咩想傾嘅都可以喺度留言，我會繼續睇個post 。

一次過打晒但冇人回

多唔多鋪頭有即場退稅, 唔想去到機場搞

有嘅，但你諗下,無論你10間都冇即場,定10間有8間有,得2間冇,你都係要喺機場搞一轉

啱啱去完返嚟，得一間冇得即場退